何解世界視西藏獨立？達賴60年前就打國際線 達成聯合國決議 民族自決權

先不講香港，就講西藏也就是圖博，他的人口比香港少，而且早在上世紀五十年代已經被中國征服而成為「西藏自治區」，比香港還要早很多被中華人民共和國統治，還要是一個沒有港口的內陸國家。可是全世界知道西藏和圖博、認識達賴的人，恐怕也是比起知道臺灣的多。

相比起臺灣和香港，西藏的情況可是惡劣很多。臺灣和香港還算有錢，而且實際上都是一些海權控制的區域，也就是說在需要時，美日的海軍的確是可以有效在這裡支援任何軍事行動。而且臺灣和香港，人口都遠比西藏多，香港有過百萬的海外港人，而臺灣則有軍隊。

但西藏卻是內陸，被蘇聯、印度和中國等國家包圍，幾乎沒可能得到美國的支援。在PTT八卦版上，你問一個這樣的國家要怎樣反抗中國的統治，我想就算不是那些紅統也會說根本完全沒有方法，不如乖乖當中國的狗混個官職，然後任由西藏被中共同化就算。面對這情況，相信很多臺灣的高官、政客或者將領都會這樣做吧？

但達賴十四世並沒有這樣做，他失去了自己的國家逃出海外，先在印度的庇護下，率領一群難民保存了藏族的語言、文化、宗教，保存自己版本的歷史與生活方式而不致於被中國摧毀。

西藏的確無法直接得到美軍的支援，不過達賴則和CIA合作，取得他們的資金和訓練，達賴如果盡吞這些資金去過奢華生活，中共也不會這麼痛恨他，達賴很聰明的把這些錢，拿去做國際外交。這種積極的外交戰略，再利用冷戰時期中國大陸處於美國敵對陣營（那時候聯合國代表中國的可是「秋海棠」中華民國）的背景，最終使西藏的問題變成了聯合國決議。

關於西藏問題和藏人的民族自決權，聯合國大會於1959年，1961年，和1965年通過三項決議，分別為

‧ 聯合國大會決議第1353號（1959年）
‧ 聯合國大會決議第1723號（1961年）
‧ 聯合國大會決議第2079號（1965年）

聯合國大會決議第1353號（1959年）

在聯合國大會1959年10月21日的會議上，由從英國統治下取得民族獨立不久的愛爾蘭共和國和馬來亞提議，大會以45票贊成，26票棄權，9票反對，通過了《聯合國大會決議第1353號》。《決議1353號》呼籲尊重藏族人民的基本人權，及其獨特的宗教和文化權利。

聯合國大會決議第1723號（1961年）

以56票贊成，29票棄權，11票反對獲得通過。《決議1723號》莊嚴重申，呼籲停止剝奪西藏人民基本人權和自由的行為，包括停止剝奪西藏人民的民族自決權。

聯合國大會決議第2079號（1965年）

以43票贊成，22票棄權，26票反對獲得通過。[4]《決議2079號》莊嚴重申，呼籲停止一切剝奪西藏人民人權和基本自由的行為。

決定前聽一聽

推

60年 西藏乜都做唔到

他的最大武器，在於藏傳佛教，無神論的共產黨征服西藏這件事，不僅沒有令藏傳佛教衰落滅亡。達賴流亡之後，他們就非常積極的推廣藏傳佛教，反而使藏傳佛教從西藏一地少數人的信仰，大幅發展成全世界的宗教信仰，他在全世界各大城市都建立研修中心，成功將西藏的信仰改造成現代化的全球組織宗教，並利用各種活動，媒體，將這信仰擴張到全球有過千萬的信眾，比西藏人口還要多幾倍。

藏傳佛教的擴張，成就了西藏一個很好的宣傳，原本全世界的人，生活都跟西藏沒甚麼關係，但藏傳佛教的繁榮，令很多西方人成為信眾，在生活上開始和西藏文化有了接觸，並產生了好感。就算不是信眾，透過朋友是信眾或看到相關的宣傳或媒體節目，都會令人感受到西藏文化的強烈存在。

也就是說，達賴成功令西藏文化，走進了全世界國際文明的生活與文化裏面，成為每人生活中會接觸到的一部分，進而令全世界認識，同情西藏的處境，雖然他們沒有能力武裝對抗中國，卻能在猶太人一樣長期保存自身的認同，在國際發揮影響力並得到國際的同情。而且憑籍宗教，成為一個能自負盈虧長久生存的經濟體系。

就算有一個香港人leader肯出黎咁做都實會比人話人血饅頭乜乜物物

西藏依家咩情況篇文既作者唔知？

西藏的做法值得香港借鏡, 佢地就係逃出西藏 喺西方世界建立流亡政府 保存自己得根, 並廣傳佛教 不但保留並擴大自己文化, 等待時機 待共匪滅亡就可以返去西藏獨立建國

其實點解唔食得唔食放係道未重浪費

到時就會好似以色列人返迦南地咁開大片

其實最重要同佢地connect
感覺香港只係同英語及台灣人connect居多
疆藏，越南比較難connect
Connect到會係好大力量
政黨從來唔搞呢d可能係已比中共滲透晒

衰d講達賴都果頭近, 佢應該見唔到呢日

d政黨仲係鐘意帝國主義，完全無諗過中共落台後中國嘅版圖係要大執位

反而想知滯留嗰班藏人到時會幫邊隊？